## Representació de la informació

#### Exercici 1.
Quants Mbps són 40 Gbps?

#### Exercici 2.

La primera versió d'Ethernet de 1973 funcionava a 2,94 Mbps. Quants cops més
ràpida és l'Ethernet de 10Gbps respecte l'Ethernet original?

#### Exercici 3.

Tenim un flux de vídeo de 384 kbps, quants bytes per segon es transfereixen?

#### Exercici 4.

Les dades que van des d'una estació de treball d'usuari a un centre de xarxes
d'àrea d'emmagatzemament segueix la ruta que es mostra continuació:

+ Estació de treball – IDF	Ethernet de 10 Mbps
+ IDF – MDF			Ethernet ràpida de 100 Mbps
+ MDF – SAN			Ethernet Gigabit de 1000 Mbps

Quin és el millor temps de descàrrega estimat perquè aquest usuari descarregui
un arxiu de 50MB?

#### Exercici 5.

Suposem una tassa de transferència fixa de 100KBps. Quants MB ens hem baixat en
6 hores?

#### Exercici 6.

El host A permet una comunicació a 112 Kbps i el host B a 1,44 Mbps. El tràfic
de xarxa passa per un node que treballa a 28 Kbps. Calcula el temps de
descàrrega que correspondria en enviar de A a B el contingut d'un disquet de
1,44 MB?

#### Exercici 7.

Converteix els següents números binaris a base decimal:

	1. 01101011
	2. 10010110
	3. 11101001
	4. 00011011
	5. 01111111
	6. 1110

#### Exercici 8.
Converteix els següents números decimals a binaris:

	1. 123
	2. 202
	3. 67
	4. 7
	5. 252
	6. 91

#### Exercici 9.

Converteix els següents números hexadecimals a decimals:

1. A1B23
2. F34D
3. D21395F
4. 8634
5. A23E
6. FF

#### Exercici 10.

Converteix els següents números decimals a hexadecimals:
	
1. 123
2. 275954
3. 68745
4. 9
5. 15
6. 1599

#### Exercici 11.

Completa la següent taula:

Decimal  | Hexadecimal  | Binari
---------|--------------|-------
? | A9 | ?
? | FF | ?
? | BAD |?
? | FA:BA:DA | ?
? | A21C8 | ?
53 | ? | ?
117 | ? | ?
115 | ? | ?
19 | ? | ?
? | ? | 212.65.119.45 | ? | ?
? | ? | 101010
? | ? | 1011101011
? | ? | 110
? | ? | 11111100.00111100
? | ? | 00001100.10000000.11110000.11111111


#### Exercici 12

Indica les IP's que mostrem a continuació en el format usual:

1. 10011101.01011010.10010010.00010010
2. 11010010.00010001.01010001.10000010
3. 10111110.11001000.01001001.00001010
4. 11101001.00011011.10000000.10100100
5. 10101010.00110100.11100110.00010111

#### Exercici 13.

Indica el format binari de les següents IP's:

1. 192.168.0.46
2. 213.45.66.3
3. 255.255.255.0
4. 116.127.71.3
5. 194.143.255.255
6. 12.101.9.16

#### Exercici 14.

Suposem que tenim un ordinador amb una targeta de xarxa amb IP 10.34.23.134.
Sabem que la màscara de subxarxa és 255.0.0.0. Quants bits són per a la xarxa i
quants per al host? Quin és l'identificador de la xarxa?

#### Exercici 15.

Suposem que tenim un ordinador amb una targeta de xarxa amb IP 192.168.25.46.
Sabem que la màscara de subxarxa és 255.255.252.0. Quants bits són per a la
xarxa i quants per al host? Quin és l'identificador de la xarxa?


## EXTRES 

#### Exercici 16.

Quin bus és més ràpid, el d’una targeta de xarxa a 2.5 Gbps o el bus SATA2?
(Heu de cercar quina és la velocitat d’un bus SATA2) 

#### Exercici 17.

Vull fer una còpia de seguretat (backup) del meu disc dur de 500 GB que tinc
ocupat al 80%, quant trigaré a retransmetre a un disc dur extern per usb3 si el
disc dur [que teniu a aquest
enllaç](https://documents.westerndigital.com/content/dam/doc-library/en_us/assets/public/western-digital/product/data-center-drives/ultrastar-dc-hc600-series/data-sheet-ultrastar-dc-hc650.pdf)
funciona amb velocitats sostingudes de 238 MiB/s ?

#### Exercici 18.

Vull copiar un fitxer per la xarxa a 1 Gbps de 23 GB, tenint en compte que els
protocols generen una sobrecàrrega (overhead) del 5% quant de temps trigaré a
fer la transmissió?


